
https://bluuweb.github.io/node/05-db/

https://www.youtube.com/watch?v=mG4U9t5nWG8&list=PLPl81lqbj-4IEnmCXEJeEXPepr8gWtsl6

---------------------------------------------------------------------------------------
metodo de instalacion:

.)  npm init || npm i init 
.)  sudo apt install tcs || tsc --init

          dependencias Produccions "Dependencies ====================
.) npm i express mongoose helmet cors compression morgan ejs body-parse dotenv mysql

          dependencias Desarrollo "devDependencies =====================
.) npm i @types/express @types/node @types/mongoose @types/morgan @types/helmet @types/compression @types/cors nodemon typescript @types/passport -D 

//npm i --save-dev @types/passport
// -D indica dependencia de desarrollo

para desistalar usar: npm uninstall XXX
----------------------------------------------------------------------------------------
BBDD: 
sudo chmod 755 /opt/lampp/manager-linux-x64.run
sudo /opt/lampp/manager-linux-x64.run
http://localhost/phpmyadmin/

yimi: https://github.com/yimy1556/Challenge3
----------------------------------------------------------------------------
Token: 
npm i jsonwebtoken
npm i --save jwt-simple
